% !TEX root = ../vorlage.tex
\section{Augmented Reality - ARCore und ARKit}
In diesem Kapitel wird das \ac{SDK} von Google vorgestellt, welches zur Realisierung von \ac{AR}-Anwendungen auf Android-Geräten dient. Es wird allerdings nicht auf jedes Konzept von ARCore eingegangen, sondern lediglich auf die in dieser Arbeit benötigten Features. Außerdem wird kurz auf das \ac{SDK} von Apple, ARKit, eingegangen und die Ähnlichkeiten zu ARCore erläutert. 


\subsection{Motion Tracking}
ARCore und ARKit liefern zahlreiche Features, welche nicht alle für die entwickelte Anwendung genutzt werden. Es wird lediglich die Orientierung und die Position des Gerätes benötigt. Um diese beiden Eigenschaften zu erhalten, wird das Feature Motion Tracking benötigt, welches im Folgenden jeweils für ARCore und ARKit erläutert wird.

\paragraph{ARCore}\label{chap:motiontracking_arcore}
Um die relative Position des Smartphones in der realen Welt zu berechnen, verwendet ARCore verschiedene, visuelle Merkmale aus dem aufgezeichneten Kamerabild. Diese Merkmale werden \textit{Feature Points} genannt. Mittels verschiedener Kamerabilder werden diese \textit{Feature Points} miteinander verglichen und die Ortsveränderung berechnet. Diese visuellen Informationen werden mit der inertialen Messeinheit des Smartphones kombiniert, um eine Schätzung der \textit{Pose} (Position und Orientierung) der Kamera relativ zur Welt zu bestimmen.\cite{arcoreFundamentalConcepts}

\begin{figure}[ht]
  \centering
  \includegraphics[width=\textwidth]{images/MotionTracking}
  \caption[Motion Tracking mit Feature Points]{Motion Tracking mit Feature Points\footnotemark}
  \label{fig:motion_tracking}
\end{figure}
\footnotetext{entnommen aus: \url{https://developers.google.com/ar/images/MotionTracking.jpg}}


\paragraph{ARKit}
Genau wie ARCore verwendet ARKit visuelle Merkmale aus dem aufgezeichnetem Kamerabild und vergleicht mehrere Kamerabilder miteinander, um die Ortsveränderung zu berechnen. Auch verwendet ARKit die inertialen Messeinheiten des Smartphones und kombiniert diese mit der visuellen Information. Die Kombination von beiden wird auch Visual Inertial Odometry genannt. \cite{arkit}

\subsection{Wesentliche Unterschiede zwischen ARCore und ARKit im Motion Tracking}
ARCore und ARKit basieren auf den gleichen Konzepten bezüglich des Motion Trackings. Sie unterscheiden sich aber wesentlich in der Implementierung. Beide Motion Tracking Konzepte basieren auf visuellen, markanten Merkmalen im Kamerabild. Es kommt zu Problemen, wenn keine Merkmale im Kamerabild vorhanden sind: Beide verlieren die Tracking-Fähigkeit. Der große Unterschied zwischen ARCore und ARKit ist die Fähigkeit die Orientierung beizubehalten. Sobald keine wesentlichen Merkmale mehr vorhanden sind, wird das Tracking sowie die Orientierung von ARCore deaktiviert. Dies führt dazu, dass die komplette virtuelle Welt sichtbar hängen bleibt. Anders verläuft dies bei ARKit: dies behält die Fähigkeit bei, sich zu orientieren. Die Welt verhält sich somit flüssig. Lediglich kann es hier passieren, dass sich der Welt-Ursprung spontan verändert.


